不畏政府禁令和封鎖 泰國年輕人持續上街抗爭

不畏政府禁令和封鎖 泰國年輕人持續上街抗爭

LIVE! บรรยากาศการชุมนุมบริเวณฟิวเจอร์ รังสิต #ม็อบ20ตุลา

🔴20.10.2563 #Channel8Thailand : เป็นสื่อเสนอข่าวอย่างเดียวเท่านั้น

[Live] เกาะติดการชุมนุมวันที่ 20 ตุลาคม 63

泰國學運愈演愈烈 國會將召開緊急會議
中央廣播電台

海青青採訪
2020年10月20日 下午2:01

在泰國學生帶動的示威抗議情勢不斷升高後，泰國媒體報導，總理帕拉育(Prayuth Chan-ocha)內閣今天(20日)已經同意於下週召開國會特別會議，以因應目前的示威抗議局勢。在此同時，泰國法院以違反緊急命令為由，暫停國內一間線上媒體的播出。

泰國政府自上週以來即禁止民眾上街抗議，但示威衝突情勢不斷升高。根據印度新聞網站「共和世界」()報導，抗議者的所有訴求都可能在會議上提出討論。

泰國國家媒體指出，這場特別會議將在26、27日召開，但未提供細節。

在歷經超過3個月的反政府示威抗議後，帕拉育先前表示，他支持國會召開特別會議。

泰國自7月以來全國掀起一股學運浪潮，民眾要求解散國會、總理帕拉育下台以及王室改革。帕拉育的支持者目前擁有國會多數席次。

不過，就在泰國國會準備召開緊急會議之際，泰國一間法院今天通過了停止泰國國內線上媒體平台Voice TV的播出。在這之前，泰國數位部門指稱，該媒體的播出內容違反政府禁止抗議活動的緊急命令，並就此展開調查。

數位部發言人普查蓬(Putchapong Nodthaisong)告訴記者，「Voice TV將暫停播出」，他並補充，這項暫停令將涵蓋所有線上平台，包括網站和社群帳號。

他說，部份內容也違反了電腦犯罪法，因他們上載了「錯誤訊息」。

泰國示威情侶高舉「3指禮」！拍攝者身份曝 全場秒飆淚
編輯中心/綜合報導

calendar_today
2020-10-20 02:17:19

▲泰國曼谷反政府運動持續，一名泰國警察替年輕的示威情侶高舉3指禮的畫面合影，吸引超過26萬人按讚分享（圖／翻攝自推特@morerainhere）

泰國大規模反政府示威遊行已持續3個月，儘管泰國政府15日凌晨宣布曼谷進入緊急狀態，抗議團體仍透過社群媒體閃電號召上萬支持者占領曼谷兩個主要路口，泰國當局除宣布緊急狀態、禁止大型集會外，也在當日派遣警力驅離示威者。而在反彈聲浪逐漸高漲的街頭，卻出現了一對年輕情侶高舉「3指禮」打算合照的畫面，而站在兩名年輕人面前的掌鏡人，則是一名泰國警察。

曼谷街頭自今年7月起已經有了8次的大型示威，由多個學運團體組成的人民團體（People's Group）18日利用社群媒體，以「＃10月18日前往勝利紀念碑」（#18ตุลาไปอนุสาวรีย์ชัย）的標語，號召支持者前往勝利紀念碑（Victory Monument）路口集結，表達要政府進行改革的決心。

▲泰國示威者高舉的「3指禮」源於電影《飢餓遊戲》，是本次抗議的象徵手勢。（圖／美聯社／達志影像）

數位部發言人普查蓬(Putchapong Nodthaisong)告訴記者，「Voice TV將暫停播出」，他並補充，這項暫停令將涵蓋所有線上平台，包括網站和社群帳號。

一起加油

學定泰文移民過去

點解台仔就畫到咁型 香港個髮就咁柒

我地港豬失敗左
但都真心希望泰國會成功
唔好學港奴咁要供樓、要翻工
呢個世界冠軍(港燦)無撚用，做唔撚到大事
200萬 vs 3萬都搞唔撚掂

屌你老母臭閪呀

泰王揮霍公帑、避疫德國失民心 泰國君主制來到十字路口
國際中心林孝萱/綜合報導

calendar_today
2020-10-19 19:22:50｜
update
2020-10-20 02:50:20

▲泰王瓦吉拉隆功（Maha Vajiralongkorn ）把大權集於一身，又不像父親蒲美蓬勤政愛民，導致民怨沸騰。（圖／美聯社／達志影像）

泰國爆發近年來最大的反政府示威抗議，民運團體提出的訴求除了針對軍政府、憲政的問題，還有改革王室。泰國雖然作為現代化民主國家，但卻擁有嚴厲的「冒犯君主罪」（ lèse-majesté ），前任國王蒲美蓬（ Phumiphon Adunyadet ）時期，曾有人在網路上嘲笑國王的愛犬而涉及違法。蒲美蓬駕崩後，瓦吉拉隆功（ Maha Vajiralongkorn ）因為品行不良，加上擴張權力及資產，引起民怨，此事示威高漲的改革呼聲，也顯示瓦吉拉隆功失去凝聚民心的能力。

前任泰王蒲美蓬在為時期經歷過多次軍事政變，但他在適當的時機扮演仲裁者的角色，調解政治衝突，且經常深入偏遠農村調查情況、重視農業，過去泰國遭遇霍亂等流行疾病時，蒲美蓬親自視察生產生理食鹽水的設備。雖然泰國軍方和王室長久勾結，但在許多泰國人民心中，蒲美蓬就像守護神一般。

▲備受民眾愛戴的蒲美蓬駕崩時，泰國全國舉國哀悼，大批民眾穿著黑、白色衣物表達哀慟。（圖／達志影像／美聯社）

對比香港
一個599G 嚇到驚死

FreeYOUTH
@FreeYOUTHth
國歌之後的6:00 pm！在您家附近的火車站 讓大家一起展示自己的力量，舉起三根手指，大喊：“封建主義，滅亡。Pracharat Charoen！”而且，我們期待著聽到我們的大驚喜-
#Mob 10月20日
翻譯推文
下午6:09 · 2020年10月20日· Twitter for iPhone

泰國抗議者限政府24小時回應兩項新訴求，當局打壓媒體、限制通訊

2020年10月19日，泰國曼谷，抗議者集會舉三指手勢要求國家改革。攝：Getty Images/Getty Images

2020-10-20

泰國抗議者限政府24小時回應兩項新訴求

泰國反政府抗議組織者週一晚上提出兩項新訴求：取消上週四政府頒布的禁止示威法令，釋放且不起訴被捕示威者。抗議者要求政府24小時給出答覆，否則將會「送上驚喜」。

當地週一，泰國民眾連續第五日違抗禁止示威命令，在曼谷三個地點舉行大規模集會，堅持要求總理巴育及政府下台，修改軍方制定的憲法，限制泰王權力，改革君主立憲制度。

週一早些時候，巴育緊急召集目前處於休會期的國會，商討如何緩解緊張局勢。他同時警告抗議者不得違反法律，稱「政府已經在某種程度上作出讓步」。

泰國當局打壓媒體，限制通訊

泰國官方週一展開一系列行動打壓言論。當局突襲了一家出版社，威脅要對新聞報導進行審查。

警方發言人指，警察局長已簽署命令，允許封鎖警方認為發布「失實消息」的新聞網站。警方亦要求採取緊急措施，限制使用即時通訊工具 Telegram，該消息獲國家廣播和電信委員會（NBTC）一名高級官員證實。

泰國數碼經濟及社會部還要求法院頒令，撤銷四家媒體機構的報導，移除抗議者團體 Free Youth 的 Facebook 專頁等。

74人被捕，19人保釋

泰國警方指，自10月13日以來，已拘捕74名抗議者。泰國人權律師組織表示，週一有19人獲得保釋，其中不包括抗議領袖。

此外，10月14日王后車隊曾被抗議者圍堵，有兩名抗議者被罕見指控「企圖傷害王后」。若罪成，他們將面臨16年徒刑至終身監禁。

泰國群眾連日街頭遊行 80名示威者被捕
王蕙文 / 整理報導 2020-10-19 19:56 最後更新：2020-10-19 21:17

สด! เกาะติดสถานการณ์ชุมนุม 20 ตุลาคม 63 ทั่วประเทศไทย

其實我很擔心泰國的情況，因為西方對它的關注不夠，軍政府+獨裁者這個配搭很容易會血腥鎮壓的